台灣面板廠滅頂之災！韓國三星和中國京東方達成聯盟，狙殺台廠面板生機

林子鈞

翟神翟本喬昨天在臉書上更新了一篇貼文：

***美中貿易戰，不要忽略了韓國的幫兇***[昨天白天寫了，還在猶豫要不要發文，畢竟我不是記者，背景資訊研究得不夠週全，消息來源也不是很確定。結果今天一早就看到媒體已經登出來了。]

Ben Jaiさんの投稿 2018 年 5 月 5 日 (土)

中國面板廠崛起，韓中台三強鼎立
中國的面板廠市佔在今年默默的崛起，2017 年京東方以 4,381 萬片出貨佔據世界第二，台灣群創 4,180 萬片排名第三。最強的依然是韓國 LG ，5,085 萬奠定龍頭地位。

什麼都有做，什麼都很強的三星由於關廠影響，以 3,960 萬出貨量跌出前三，但依然是一方之霸。

根據權威市調機構 IHS 發布的調查顯示，面板前三強由韓國 LG、中國京東方、台灣群創佔據，將會維持一個勢均力敵的狀態，達成面板市場的穩定供應。

但，或許韓國和中國，根本不打算維持這個平衡。

三星和京東方合作，意在狙殺台廠
京東方日前傳出和三星結盟定案，三星將會藉由協助京東方技術升級，提高京東方的生產良率，而後京東方以低價面板，出貨給三星。

若是三星和京東方達成技術合作，對於京東方來說，首要的好處就是可以快速藉由三星的技術提升良率，並得到韓系電視品牌的支持，意在取代台灣面板供應商，此舉無疑對台灣面板業造成重傷。

京東方是中國最大的面板廠，過去幾年主要的虧損原因，都是因為良率起不來，導致嚴重虧損，且關鍵技術通常受制於人，導致產品品質不好，難以攻佔高端產品。

引進三星無疑就是針對目前的問題做出最有效的緩解手段，加上中國政府的補貼政策，京東方將能以低於市價的流血價格，搶下市佔。

對於台廠而言，若是兩方聯盟成功，並發揮成效，對台廠確實是滅頂之災，將會導致台灣的面板雙虎友達、群創面臨非常嚴重的滅頂之災，台灣核心產業將會在國際市場面臨重大的障礙。

「下一步，用同樣的方法來對付台積電」，想起韓國廠過去的商譽和手段，就覺得這件事，似乎也不是不可能發生。

–

台灣面板
被中國面板廠偷高端技術偷到生氣，群創：「這不是強國企業應有的作為」

【台灣顯示面板全軍覆沒】沒跟上 OLED 浪潮，友達被踢出蘋果 200 供應商名單

一類生在中國面板廠的實習觀察：重金挖台幹、國家撐腰賣不出去也硬幹

參考資料
2017 年全球電視面板出貨年增 1.3%，樂金顯示器、京東方、群創分居前三

中韓面板龍頭傳結盟 台廠友達、群創首當其衝

Ben Jai（翟本喬臉書）

（本文開放合作夥伴轉載，首圖來源：Republic of Korea CC Licensed）

企業領導人只剩五年掌握 AI 轉型關鍵期！

5/25 IBM 科技論壇，免費報名入場 ，破解機器學習加速台灣數位轉型秘密！

報名往這走 >>

乜唔限韓喇？
薩德搬走咗未？

養狼狗，第時實咬返三星

以為有個mk名

說好的限韓令呢

呢篇野應該講緊電視用既大panel，不過而家高檔機都用OLED，LCD只會愈黎愈無肉食，而家根本產能過剩，睇下TCL上年同今年賺幾多 如果唔係韓仔會咁好死比技術你 根本門檻愈低只能玩價格戰，韓仔咪索性比你做埋佢自己執平野

日本仔都玩唔掂panel執左幾間，就係人地唔想下下玩割價

benjai
jai係佢個姓

［贏贏贏］三星與華為在美達成和解 化解 2 年多來專利侵權糾紛